[唔係鬥黃］但依家啲黃店真係夠黃？

其實真係唔係話啲咩
但真係眼見見到好多黃店都咁真係好失望
之前大家定立黃色經濟圈目標係為咗打紅色資本打藍色經濟圈
但依而家喺街見到嘅都唔係咁

有啲黃店佢買嘅食材係嚟自中国
佢哋啲食材大大隻簡體字寫到明來自四川丶廣州咁
咁點對抗紅色資本
又有啲係喺啲藍店做二次加工
你究竟係幫緊黃色經濟圈定係藍色㗎？

又有人賣衫又話自己係黃店
但係賣嗰啲嘢唔係大陸廠就係淘寶
唔好呃人哋先啦好唔好啊

更加唔好講器材
好多寫明中國製造
印張單都係殘體
舊舖嘅話都可以話你開始唔識
但係明明新鋪嚟㗎喎

播啲歌又唔只係英皇呀舉旗手嗰啲歌
好多都會播抖音歌大陸歌手歌
大佬呀 知唔知你聽過佢哋都會分到紅架

間間口講黃店
但淨係識貪平
又或者根本就係拎個名嚟做人血饅頭

我認為黃店嘅要求根本就唔多
有啲係基本
就係回饋返本土同拒絕紅色資本

1.盡量買本土原料
唔好比紅藍商家賺啦
就算買唔到本土都買返外國啦

2.要貢獻返比手足/本土
呢啲好難監控 要交返俾自己
你哋可以請手足
捐錢或者比飯券
甚至買返多啲或者宣傳多啲本地嘢都夠

呢啲先叫真正「黃圈」

黃藍是政見
就係咁多

初生嬰兒就諗住脫離個村霸

講真其實冇諗住呢個黃色經濟圈可以點樣幫助到抗爭。
但可以提高返香港人嘅本土意識，多啲留意小店，唔使成日去埋啲大商場連鎖咁......

其實係 但係佢哋而家連最基本嘅本土意識都冇 .....
但係好大班人關注
好大班人覺得黃色經濟圈=非暴力抗爭
但結果係欲益反損

今日食個間好撚垃圾
平都算啦...

黃色水門雞用鄉黑雞
鄉黑師

唔係話唔得
但同樣貨本可能貴一倍
你係咪長期支持先

理論嘅野講實易架
做先係問題

佢哋做咗黃店之後都賺唔少啦
同埋做得「黃店」你去支持紅色資本？

你黃店個「黃」本身就係要反紅藍架啦
依家叫佢哋唔好用野比錢紅色資本都有問題？

打紅色資本就係反地產霸權條路？
Invalid喎ching
叫佢打就代表要推林佢？
打人係咪代表想殺咗個人？

賣貴1倍 你買唔買

以為係老鳳

黃色水門支那閪賣支那臭雞

買大陸先係良知

即係咁樣就比錢增加紅色資本嘅原因？
因為成本貴所以幫襯中国買野

咁其他人係咪可以因為平所以幫襯紅店
因為窮所以加入共產黨
咁樣係咪都合理

你未學行先學走？

有幾未學行先學走啊

大把黃店因為做咗黃店
所以多咗好多
佢哋嘅錢根本就cover到

更何況其實用本地或者外國其實真係唔會貴中国太多
點都多都唔會多過黃店呢個名為佢哋賺嘅錢

所有嘢都有數得計
可能你唔識啲店 或者係你根本就係啲唔想改變嘅黃店老闆所以先講呢啲藉口啦

好多人連唔幫襯360、敏華都做唔到

仲同我講到咁崇高理想

又唔係既
至少我9成外國貨

冇損過
本身香港人嘅生活就離唔開大陸貨
冇黃色經濟圈，藍紅資本只會更壯大

戇鳩

1.邊個話香港人你唔開大陸貨
資本主義嘅社會裏面你可以選擇
我有九成買既野由原料到生產都唔係大陸野
做唔到只不過係懶同埋貪方便
你話生活你唔開大陸貨
同埋「中國喺香港不可分離的一部份」一樣咁難聽

2.你依家大部份人以為幫助黃色經濟圈就係抗爭
加上黃店助長紅色資本發展
而市民亦都間接鼓勵同幫助佢哋俾錢做紅色資本
咁唔係損？

支持樓主開返間

仲要經鄉黑
鄉黑師
是

如果一間主打平價店，點樣用外國貨
未搞起黃圈都餓死左
除非黃人可以光合作用啦

唔係咁易的
好多人係同樣價錢會優先選擇黃店，黃店貴既話就未必入黃店
黃圈壯大到先可以批量入外國貨減低成本

自己睇啦

黃店老細: 不滿政府、支持學生
但唔會否定支那一切

每個人都有自己黃嘅哲學
包括啲大中華膠
睇開啲啦 樓主

賺最多咪又得某幾間大型連鎖黃店
呢年肺炎事實上好多都仲keep住無錢賺，你見keep住有黃店執就知，而且而家最大個問題係資源分配唔平均，出名個d俾d屎你食都排長龍，你叫其他黃店點敢加價唔用支那野?加完價又俾人屌食人血饅頭更加唔幫襯

冇人叫你一定要用本土貨
食材方面泰國新加坡都好平
如果其他零售產品 台灣本地都咁都買到平嘅原材料
如果做衫既根本唔一定要搵大陸廠都可以平

價格可以調整
貴一兩蚊或者比少咗錢做紅色資本就叫光合作用？

每個人都有黃既哲學
咁即係俾錢紅店都係黃嘅哲學

咁民建聯都話反對政府啦
佢哋都話不滿
咁係咪即係佢哋都可以係黃色組織

其實你講得啱㗎
希望黃店肯做多啲

因為唔係個個黃
都想獨立 想本土囉
有啲只係仇警(唔仇支)
有啲只係屌政府、不滿啲政策
有啲只係純粹支持學生、
純粹同情抗爭者陰公

咁你話啦

雖則和而不同
大方向一致 就唔好計較沙石
但有時都想問 究竟"大方向"係乜？

可能真係真係唔係太熟黃店
我同黃店合作
經過手都有20幾間
睇過佢哋啲數
佢哋係呢個疫情下都係賺好多

其他蝕錢可以有好多原因
更何況疫情下執好平常

但你當「黃店」呢個名係廣告費嘅話
佢嘅廣告收益根本就cover到轉用其他貨嘅錢

同埋加價就會俾人屌人血饅頭？呢句野合理咩

之前有黃店試過，但失敗左
外國食材本身平，但最貴反而係運輸
你唔係批量訂購會極貴

咁你黃嘅定義係咩
最普通問你一句黃同紅藍係咪對立先
咁而家黃店幫襯藍店紅店幫襯對家但我哋都要支持佢係啱嘅？

如果建議佢做好啲就要開返間嘅話
咁不如你開返個政府？
如果你覺得間黃店難食你係咪會即刻開啊

其實係可以connect
(唔係connect民賤聯
(係佢哋下面班藍粉)
會屌政府某程度上都唔係咁忠誠
人嘅立場會變

咁啲奶都要逐步戒。你keep source 緊，未搵到我唔怪你。但如果你係不思進取，你過咗壯年都係個村霸屎忽跨

黃店

試過一間$168一個意粉得兩舊仔豬扒
貴都算仲要好難食，一路食一路懷疑人生
另一間叫個楊州炒飯等左9個字催左幾次都上唔到，杯奶茶啲冰溶晒都冇野食

咁樣失去咗規模經濟，整體我哋陣營個lump sum係少咗。我反而覺得要group 番埋啲人，例如好似黃色屋苑咁，自自然會有黃色管理公司同offer黃色服務，黃色餐廳咁。有咗個底就易啲擴張

接觸好多藍底紅底客，其實佢地係會屌政府，唔信支那啲法律
示威活動阻住佢地搵食，佢地係好支持殺哂我地

咁市民唔幫襯入紅藍貨嘅黃店
d錢會去咗邊？
你不如諗下黃色經濟圈出現之前香港人送咗幾多錢比紅色資本
食黃店係一餐，食非黃店都係一餐
黃店可能會買大陸貨，但誘因唔會比非黃店大
咁將本身會用落非黃店嘅錢改為撥落黃店度，何來損？

當然精益求精會更好
但係只有餐飲業尚算成熟嘅情況下，我唔認為有完全抵制中國貨嘅可行性，只能慢慢嚟

同埋部分中菜嘅食材可能要係中國先有

咁黃店如果只係一間支持學生反對政府
但係喺其他方面幫助中国幫助藍店既
咁同普通店
或者同偽黃店有咩分別

其實你哋來來去去都係同一班人
你哋咁鍾意為你地買「大陸貨」護航嘅話我都冇嘢講

唔知你哋係想為自己辯護
定係別有居心呢

出名個d自然咪易賺，然後咪又有更多資源搞活動宣傳
但我可以話你知好多無咁出名但落本幫手足既好多都蝕緊錢，不過佢地有d本身真係有d家底蝕得起咁解
仲有我從來無話過加價俾人屌人血饅頭係合理，我只係講有呢個現象
而且食材成本加左要加價就自不然要行返高檔少少既路線，但你睇下黃店有幾多係行中高檔路線好生意就知而家成個黃色經濟圈根本仲係以平民價生意為主
接受現實啦，而家個黃色經濟圈根本仲未成熟，食店都尚且好多生意唔好，好多唔係食店個d更加難捱，個個講黃色經濟圈都9成9陣係諗到食，我覺得呢d問題而家仲迫切過脫離支那貨
仲有唔好忘記供養支那得最勁唔係買支那貨，而係d租，9成9地主唔係紅就係藍到仆街，黃圈網上化一定要盡快普及，但而家仲係好起步階段
當然，你估我唔想黃圈脫離支那製造咩，我都好同意你既睇法，不過一下就屌晒所有黃店唔用支那貨我覺得好難行得通，一係就一齊迫個幾間出名黃店行先，佢地肯定賺最多最有條件咁做，迫到佢地做然後大家都接受到俾貴少少用非支那貨，其他黃店就自然可以甚至迫住要跟
其實我都好同意你既諗法，不過我覺得呢個與其問yes no，問how同when可能更貼切

1.我叫緊嘅係盡量用本地外國
2.你都識講佢出唔出名發展成點嘅問題
依家就係有啲發展得好好自己賺好多錢
但冇俾錢手足文宣都冇點出嘅黃店
3.可能你哋黃店嘅概念淨係局限喺飲食
我講過唔止飲食仲有服裝零售
佢哋原材料或者廠嘅話根本係搵到啲成本同埋中囯差唔多嘅供應商
咁有咩藉口唔用

出名連鎖大把錢賺個d我不嬲好同意要佢地帶頭，前提佢地好多連俾d屎人食都唔怕，你覺得你有咩辦法迫到佢轉食材?
或者可以試下唔好就咁問點解黃店唔用非支那食材一野屌晒所有黃店，而係問點解有d賺到錢既黃店唔可以帶頭脫離支那貨，我諗可能更令人接受d

我都想知服裝有咩可能平得過支那，陣係連費已經爭幾倍，仲未計量少成本高想壓低成本外國幾可會理你
而且仲未計質素問題，話可以係同一成本之下搵到外國同一質素既貨源呢樣野我自己就有d保留

要改變用非支那貨，其實唔係要屌黃店點解用支那貨，而係要令到香港人見到間鋪用非支那貨，肯首選去幫襯佢同額外俾多d錢去幫襯佢，咁就自然改變到成個生態
但而家無計咪唯有諗辦法迫到d有錢賺有條件既鋪做左先，出到黎work到自然會有人跟

點解一定要大機構做 細嘅黃店唔可以做咩？
服裝 印度都有平
甚至如果你話唔需要開一條特別嘅生產線
唔使要啲咩特別cutting香港本地廠大吧
你同佢講黃店佢都會比discount你
我自己做過亦都識人做過
質地一定唔會差過支那
永遠都覺得本地係差本地係貴
咁你本地一定唔會做得起啦

同埋都係果句我冇叫全部店係之前支持唔到自己營運嘅前提下都一定要走支那
如果你間店營運到仲要賺好多開分店
你仲有咩資格話自己係黃店但用嘅買嘅都係黃

同埋出名連鎖店唔做
黃店唔夠成熟
呢啲都唔係唔需要去改善嘅理由

更加唔係繼續加入紅色資本嘅藉口

同樣道理就好似香港政府on9
但係改革好需要時間
唔代表咁樣就係一個理由唔叫佢改

你最尾2句咪答左你自己第一條問題
無話細鋪唔做得，但好明顯有錢開分店肯定更加有條件帶頭做先，你自己都講左啦

sorry，我之前造衫我就真係搵唔到，講緊香港同大陸成本爭至少2，3倍，唔係睇唔睇得起，而係講緊大陸人工賤同地賤呢個係客觀事實，要香港同大陸同一成本根本就唔實際，真係做到你叫d師傅點出糧點交租?咁用made in hong kong就自然唔可以鬥賤要行高質高檔路線，我睇唔出有咩問題，問題係高檔生唔生存到
然後你就話我睇唔起香港製造，點解人工無大陸咁賤就睇唔起香港製造，你又解釋下俾我聽

發覺你好鍾意曲解我講既野，我幾時有話唔洗改?我邊句話唔洗改?
我提議埋叫d最有條件既帶頭做先都叫唔洗改?
你出個post係到屌屌屌曲解晒人地講既野係到自命清高第2日就會無晒支那貨?
同你討論咁耐原來根本就係浪費時間

睇字啦
都係果句
我冇強迫全部人經營唔到嘅情況下要買晒本地貨

其實黃店呢大部份都有Connection
我搵過幾間都係入邊佢哋比我
價錢根本同支那差唔多

如果你用啲支那垃圾貨比一定平啲啦

支持

淨係湖北蛋我都想問吓啦
係咪食材供應有壟斷㗎？
金拱門啲豬柳強都係$11定$12
用美國A級大蛋
紅店都唔係用湖北蛋

黃店攬撚住啲湖北蛋做乜撚？
湖北蛋有咩特長？

啱呀 而家林鄭唔封關，封酒吧
有無阻佢搵食？
叫佢去殺啦

你唔自己開返間試吓？
我敢講起碼5 成黃連係自己工作地點公開表態都唔敢啦
間鋪人哋生計黎，而家人地賭埋落去仲想點？
你估真係好好賺啊

據聞湖北雞蛋係同價位入邊係最重雞蛋味, 所以好多餐廳都會用

其實黃店係要做大 搶市佔率搶客 減低市民財產循環返去紅色資本既比例
例如原本買一杯Pacific coffee，產品利潤歸入華潤+材料利潤歸入中國供應商，黃店第一步係吸走對家賣野比客果一部分既利潤，有左錢先可以改善埋供應鏈
最後建立自己既集團去幫更多人脫離紅色資本既控制 甚至開始不務正業例如買「載貨」船/飛機

你迫鳩人抽走一部分生意額做其他野完全係違背目的
當然唔同人有唔同目標，有人真心想做善堂係無問題

十間台式飲品十間都用 cp-meiji 奶，佢隻奶香九成九飲珍奶既人都習慣左隻味，唔用的話客群會明顯流失。

係一日未搵到替代品前，有冇高人可以教下黃色台式飲品店點做？

好老實講 村霸控制左村入口 你連台灣豬肉牛肉都進口唔到 好難戒到 搵多幾個錢投資印度 比其他同屬勞動力國家崛起，等村霸守唔住村既時候，你將獲自由

拉

成本係咪你俾

真係唔用用成本做唔好藉口
1.唔係強迫你地做，唔係叫你地要去到光合作用都冇收入都要只用本地
係叫你盡量
依家有啲「黃店」做左「黃店」之後賺錢好多開晒分店但又冇比手足又用中国貨
佢哋賺咁多回饋本地都有問題

2.未做到唔代表唔應該做
唔用未做到丶難做做藉口
政府政策都難改啦
係咪就唔屌得？

3.唔好話咩咁你開返間囉
我本人有幫過好多代理做宣傳
佢哋盤數根本就因為變左「黃店」之後多左好多
用果喲錢轉食材根本做到

同埋如果比建議黃店就要開間
你屌政府係咪就要開返個政府

4.有好多本土／外地原材料根本唔係貴太多
好多本地廠都因為你係黃店會比discount
係要比時間搵比時間傾架啦
但咁就代表唔應該去改？

最後，有好多comments 既我知都係同一班人
你哋做見到一啲黃店post就去拉/推
唔知你哋係咩居心啦
係唔想改變定想繼續支持紅色資本得你自己知
我知有啲係黃店老闆/代理
如果你哋唔諗下冇人幫到你
但千祈唔好搵藉口
應該做到同做唔到/未做到係兩回事
唔好用呢啲做藉口唔去改同埋話係啱

不如實際d 落地d，俾多d 建議，屌同提出問題一定比較易架

要店黃店從根源轉用都要俾答案架，例如用開 cp-meiji奶可以轉 xx牌子，除開價錢問題，味道90%接近可取代

另外黃色資本既支付系統

有時唔係搵藉口，而係問完都搵唔到替代品

咪on9啦。 間鋪頭裝修咪又係用大陸料，唔通同美國料咩？d野咪好多taobao. 咪撚係到分化啦 block 7你個5毛

1.係咪每種產品都要我list out先講得

2.係會有偏差架啦
唔同原產品當然有唔同
係要有取捨
你覺得用紅店買返黎對得住自己既你咪繼續囉

P.s.識台式飲品店用高10%成本改咗去買日本3.7
味道係取代唔到 係好飲左添

同埋都係果句未做到唔到唔代表係應該

邊個係五毛自己睇
辛苦晒你 開新ac成日入人post叫大家五毛啦

請問理性中立黃(狗隻#364663)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

咁你唔去開間真黃店試下??
人地細舖冇bargaining power, 乜野都係高成本, 就算買支制野都係貴
唔用支制野, 將成本轉嫁比消費者又覺得佢太貴唔幫襯

1.無人叫你 list out晒，問題係你想黃店自發去做，就係motivate ，而唔係指人地唔做

2. 回返你北海道3.7奶， cp-meiji 奶脂係4.3，係產品生產後，搵潛在客人盲試係有分別，亦唔係你講既好飲左，有時重點係個成品配唔配合到客人期望

anyway你覺得呢個指出不是既方式可以幫助到黃店脫離到紅色資本咪繼續

我就認為切入點係去點協助黃店係更有效

黃藍係政見 其他只係次要嘅標準

黃藍係政見
咁代表黃店比錢紅色資本
就應該？

好多香港人係唔想買紅藍貨先買黃店
你自己又用黃做宣傳賣紅？

二次包裝紅店咁不如直接買紅店
你哋一個二個話成本問題
咁消費者為咗平買紅店係咪仲平？